[2020DSE] Retaker 自修生分享會 (21-08-2019)

上次因為811, 分享會延期至821進行, 而家再出post邀請2020嘅自修生一齊黎交流下, 之前留左名嘅巴絲打唔駛再留聯絡

而家倒數下年DSE仲有9個月， 時間絕對唔多。自修生活一啲都唔易過，而且9月份嘅衝勁到11月時好易化成迷失，12月聖誕節至農曆新年更加係hea嘅高峰期下圖係兩位過來人係體驗，佢地都覺得聖誕到新年都係谷底階段

所以心態調節同埋搵到合適嘅步伐係好重要，現誠邀各位2020DSE嘅自修生參加21/8嘅自修生分享會。我地邀請左幾位啱啱一年自修而升分成功既過來人分享經驗我地亦都搵到當年升唔到分而最後透過Asso成功上岸嘅朋友分享自修常見嘅陷阱嘅同迷思

日期: 2019年8月21日(星期三)
時間: 1900-2130
地點: 美孚嘅社區中心
內容: 過來人分享、小組討論、識戰友、小食茶水招待
名額: 20人

有興趣嘅巴打絲打請係Google Form留低聯絡方法，會個別聯絡大家交代詳情
Google Form:
利申: 社福機構舉辦，唔駛錢

舊POST:
[DSE2020] 是咪應該Retake諮詢區

[2020DSE] Retaker 自修生分享會 (11-08-2019)

香港人加油

推

7月就已經溫緊，但每日都溫得唔多，好似白過一個月咁，有沒有人同我一樣

有無定個溫書schedule俾自己啊

呢排先有

幫你推post

我個人覺得8月可以玩盡，之後9月再溫未遲既

每個人溫書方法都唔同啊 一開始就chur盡都未必最好
Btw你可以21/8嚟聽吓啲過來人share佢地點溫

當日有事來唔到 可惜

巴打retake嗰陣讀邊幾科

讀住year1考dse仲叫唔叫retaker?

支持
Retake 真心覺得唔簡單

再考就算retaker
btw諗住雙修?

ching aim咩啊

好似有啲經歷咁

讀完sem1睇下咩境環再決定quit唔quit u

13/14 年果時retake 用結果黎睇就算成功 但過程唔好涯

如果唔係假膠
9升28 會唔會諗太多...
睇stat 得1至2成人升分 而大多數都只升1/2分

我覺得佢打漏個1字
雖然都唔易

Another ak gor

Year 1
諗住考多次 因為失左手 想同自己有個交代

終於見到同路人

Retake/repeat都要好大信心同鬥志
帶住考過一次既經歷 你唔帶住拎5星星既決心入去
基本上升好少分 同埋要進步弱點科 好撚難
利申2017repeater 升8分 由18升到26分 不過中文仲係2

巴打最後都係asso?
想搏下5升星星

係asso

屌三科5星星都無u

咁嘅成績今年報到cu/ust/cityu/bu

poly 加埋有6粒星都可以

你係點分配時間
我差兩分 諗緊搏盡一科定考兩科

我考全餐 讀多年中六
不過就一個禮拜有四個係自修室
一至五放學去溫書 咁就有一日可以放假去飲下酒去下骨場咁
分配時間就主屌弱點位 中英為主
其他撚屌理科就狂做paper同記一記techniques
我第一年中英2
依家英文3都無撚用 又咪asso dog
利申maths 5** m1 5** physics5**

做乜唔用呢個成績reju
如果只係要入u 輕鬆入engine個啲

點入u 無full cert 中文2 理撚得你幾多分都唔鳩理
又唔想讀柒科
要咩tips

今年有exception嘛

科大昨公布理學院及工學院特別安排，若DSE生核心科目未達「3322」，但在3個STEM類選修科（生物、化學、物理、數學延伸單元一或二、組合科學、綜合科學、資訊及通訊科技、設計與應用科技），考獲共3粒星或以上；同時將科目放在BAND A（首3志願），可獲科大理學院及工學院特別考慮取錄。

應該點讀 兩科今年都5左

18dse repeat 升4分

同埋大學讀啲野完全唔關事同時走兩個curriculum驚搞唔掂

同學你確定要升19分？

語文科細分幾多

似假膠咪理佢啦 哂時間

以前識過一個老死 升左16分
不過佢本身個底好勁 係考試果陣有事搞到全炒
由13分升到29分 直入hku
不過佢一日用十幾個鐘溫書 做到識得背past paper
我相信無幾個人做到佢咁

升20分？
dse開始到而家都唔知有幾多個升到10分或以上

仲re乜鳩
入also chur gpa升番三大仲好啦

想問下2020dse要幾時報名，上網睇過咁樣：

要到9月中先可以報名

慢慢黎 下屆中六都係九月十月先整dse

自修室如果要報4c2x加m1係咪要畀670x2+448x4+514咁多錢

thanks

唔該晒

遲左睇到呢個post... 有group既話求加

想當年有3322派左入垃圾非8大學校,去到成間水靜河飛,最後交左留位費都係retake, 好似8月開始溫,溫到12月真係好sad,去補習周圍聖誕榭,自己就由6點直踏到10點,到1月頂唔順hea左排,好彩最後都升唔小入到3大

升咗幾分6點踏10點係指朝早6點？

6分,朝早溫書,10點起身到,1800補習補到2200點,仲要出面唱哂聖誕歌,新年舞哂獅

6分你8-12月嗰陣每日大概溫幾耐

溫2個鐘玩一個鐘到,去到後期操卷操多左會發覺d題目問黎問去都係個d,由其elective

M1 is free if you retake the maths(core)

不過repeat/retake 最大難關都係中文/英文
其實除左呢兩科 其他科都一撚樣咁溫 題型concept同埋past paper
不過重考dse既話 理科撚會著數d 因爲理科係容易短時期高分數

有

Phy chem 5*升5**係咪好難

Chem無讀
Physics都難 要落足心機
拎5** 即係要清撚埋CE AL past paper

我諗起有一年physics有一題話水火箭 你要explain 點產生力 。如果無答出因爲動量既方向改變 就唔值得有5**

econ math Ls
Econ math 清好concept 就可以上5**
Ls搏下運氣都好

讀完順手申請移民
香港都就快爆

Math要由2上3難唔難
我數底差 dse係衰mc

ok
A1+2 識做已經夠4
所以你集中清初中math
高中難的課題可以直接skip

其實好多我都識
但轉下題型我就腦閉塞

想retake 英文數學
英文想有4/5
數學2>3
有冇同路人

如果有人要中文補底可幫手

當年都係retake入u

而家中大中文mphil

一齊努力數學啦
英文我係predict 4上5 幫到就幫

都唔知道衰乜，自問又唔叻

你指英文定數學
我係衰咗mc得19條啱

物理想拎5**仲有咩心得

錯嘅題目，要諗下錯係邊。
睇marking，要諗下點解咁做。

心得無咩 做pp唔好淨係做 要理解哂點撚解答案岩
定律既意義同運用
不過我當年有一招好勁 真係老師角度睇 當你做哂咁多年pp 包括ce同某部份al dse pp就基本清哂啦
你要做到睇到題目要諗呢一題係考學生咩野concept 有無陰濕位
其實年年都差唔多 心水清就做到呼吸一致既狀態
好撚易姐physics 5** 我果年96%都有

Maths eng啦
Econ 個range 好On9
同埋數學要升分唔難 你physics 5* 正路幾醒
三大三寶好撚睇英文 你盡力試下 有隻5仔都幾好
升3分 都唔錯 不過三寶對repeat retake有punishment 扣鳩你分 好似5定10%
其實你咁高分考多次唔抵玩

上年retake完冇take到數然後冇offer
今年諗住讀住asso黎take數搏下年jupas有offer

利申18DSE maths2

Phy Chem 雙4想升5or above 可以點做？
補習有冇用？定自己狂操pp?
19DSE人 maths core lv5，真係好撚想入UST

做咩咁睇唔開
利申ust fm

個朵好似好d，第日考政府工有優勢
利申入咗poly

巴打黎緊讀咩科？

你入咩科

我係讀晒銀時

咩係銀時？

而家諗緊3至4科升分再入UST，但問題係入咗u讀

英文靠長期
數學靠你有無keep住做

Ching想retake?
做pp 做埋ce 加小部份AL
Concept要全清
不過你都要考就不如考埋數學

會打算retake數學呀，但5升5* or5** 係咪好難？
巴打可唔可以提供些方向比我 好想死
因為我而家又讀緊U，打算雙修，想問係咪到時到後要quit U？好似係咪可以45月先quit U再申請jupas late application
求過路人指導